棍波定自動波

想問下巴絲 私家車的話學邊隻好 棍好似型d 自動就易考d 有冇利弊分析下

學棍波就識多一種
但係如果你之後都打算揸自動波
就自動波牌啦，又易啲

棍波比較多步驟
自動就簡單啲

自動波係咪慢d

學棍van

同埋車廠出邊款車多

點解會慢啲
我諗除非你係揸得好急，如果唔係
兩者速度上應該無大分別

棍波你都可能轉波時間太早導致低轉扭力不足而需要更長時間去加速
全自動波都有可能係你大啖油個時有delay

問得出啲咁嘅問題就自動波啦

但浪漫唔會係香港塞車嘅路面出現

真係隔幾日就有棍波vs 自動波
你想考乜咪考乜囉
棍波一定係最理想
自動波咪貪方便
唔需要理人點睇
但條路自己揀，到要用果時冇就唔好怨人

同埋唔好講考到自動波先再去考棍波
哂錢哂時間哂精神，你係有心考就直接棍
唔洗睇1take 睇得咁重
棍肥一兩次係好正常
但如果你考自動都肥幾次我建議你唔好揸車

簡單二分法
男人要有棍
女人要識自動波

從經濟角度睇，學棍van係最理想既選擇，考van送私，考棍可以揸埋自動波

你要學棍，就去學棍van
你要學自動波，就去學私家車
前者扭力大，如果學自動波，起步果下可能會彈跳或者太急，路試都無咩問題但係考泊位調頭斜路起步就不利
後者扭力細，學棍波既話代表你要對極力子同油門既技巧要比人地學van既高d, 而且因為坐得矮睇位難d窄d，都係不利考牌1 take pass

得連登仔同身邊有上連登既朋友會笑你考A牌揸電動輪椅，諗清楚自己想要咩先去報名。
記住一樣野，學車唔係學識揸車而係拎個揸車既資格既姐，所以1 take pass就係最理想既代價，果d話咩考多幾次路面經驗唔洗理佢地，考到牌咪慢慢揸車補鐘揸到有經驗囉，學車好平咩依家，你肥多次就晒錢晒時間。

即係你唔浪漫囉

廢人考廢牌，正常人考正常棍van版。

如果純粹代步既就自動波，但如果想識多樣野己備不時之需，或者係工作上有機會用到貨van 同pick up 既就學棍van

如果你冇信心，可以先學自動波，等揸慣揸熟唔會驚驚青青先補返棍波

塞車吊到腳趾痛
尤其係極力子重嗰d eg波子

好有道理

新車 自動波為主, 棍波極少

對自己冇信心咪學自動波
確實係易d

自動波已經夠，棍波係為興趣

我都係學自動波
唔想麻煩 反正我又唔係攞黎搵食

我覺得
大家都係學咁多堂咁多時間
點解唔順便學多樣技能
書到用時方恨少
自動波其實邊洗學
你堂堂都係比油踩油⋯⋯

學車真係好貴 學自動波跟師傅要一萬
棍波要多五千 我又想一take pass
新車聽上面講又多數自動波
阿sir第一堂就唔鼓勵我學棍波
我諗我都係死死地氣認垃圾學自動波算

駕院學都棍/自都係一樣$10,990
你都幾矛盾 唔想肥又自認廢 但就報街師傅
明明駕院泊車調頭一定易過出面 路試就一樣合格率(運吉處有stat睇)
你鍾意啦你開心就好